殘酷現實：你永遠不會月入3萬，去考紀律部隊吧

人生最大的無奈，不在於窮，而在於不甘心。

大家有否發現：有兩個考紀律部隊的高峰期，第一個是在18-20歲時，第二個是在大學畢業後5 年大概27-30歲時。會發現，身邊的朋友很多去考紀律部隊。

第一批在18-20歲考紀律部隊的，多數讀完DSE後或IVE後，未畢業已經立即投考警隊，畢竟，升不了大學的同學，如果在私人市場通常只能做Sales或餐飲之類的工作，人工不過$9,000左右，而且社會地位低微。反之，甫考進警隊，立即享受高達 $22,000的起薪，比同齡有幸升讀大學的同學，早最少4年賺錢。而即使高材生能考進HSBC做Retail / Commercial Banking MT，月入也不過兩萬多。

人各有志，作者對這批受社會廣泛批評的 “毅進仔” 無任何意見，亦認為無需因一個人的學歷高低而否定其工作與價值，而本文重點也不是他們，而是後者，即第二批在27-30歲才投考紀律部隊的人。

這批27-30歲的人，更多是千辛萬苦讀大學畢業的。大學畢業的人，無論在各行各業也好，通常也是坐辦公室的“白領階層”。

然而，所謂 “白領階層”，實際上包含 “文員仔” 這個食之無味棄之可惜的工種。

文員的特色，早已不單包含做 Office Boy 跑腿這類Admin工作的人士，更包括了廣大而漸漸往下流的中下階層的工種：做Marketing，做會計，做Event Management，做IT，在專業顧問或工程類公司當文職的凡此種種。以前這些人一技傍身，以及憑多年經驗，總可以在35 – 40 歲時月入 3萬以上。

這也是絕大部分大學生投進各行各業時的憧憬與理想：做 Marketing的希望自己將來做到 Mad Men一樣的廣告大亨，做IT的希望自己可以做下一個 Mark Zuckerberg。當然，這不是社會的錯，而是絕大部分人不會成為那頂尖的 1%。

但香港最大的問題，是從前99%的人，還是過著有尊嚴的生活，今天99%的人，只淪為社會的低下階層，永無出頭，甚至不配擁有自己的房屋，也不配結婚生仔。

今時今日，這些99%的人縱然深藏行業絕技或專業技能，即使有大學甚至碩士學位，基本上到30歲也不會有2萬收入，而從行業前人的前車可鑒，頂薪只能達到 $25,000左右。 而到$25,000之後，恐怕更容易淪為裁員對象。

由此可見，對絕大部分大學畢業生來說，基本上無前景可言： 還談甚麼成家立室? 在香港這個連元朗樓都要 $10,000 / 尺的社會，這些人徒具大學學位，卻連自立也做不到，廣東人所謂“貧賤夫妻百事哀”，這些沒有前景的年輕人，又哪有動力成家立室，甚至說要誕生下一代呢?

因此，很多人在 27-30歲時，可能因為有長期的穩定女友，考慮到成家立室的問題，看看自己Internet Banking戶口，月入還不過 $17,500( 原本$17,000，在2016年頭老闆說經濟差，加$500已經仁至義盡)，每年加 $500，究竟何年何月先會有 “經濟基礎” 呢?

看看自己的頂頭上司，年資比自己多5年，35歲，晚晚OT，日頭就每日好似強迫症患者一樣煩躁不安，鬧人以及被她的上司鬧，日復日年復年。據說月入還不過 $22,000，這位據說留學加拿大回來的所謂 Senior Marketing Manager， 比19歲 IVE畢業後立即入職警察的人工更低。

另一邊廂，看看自己一個中六畢業的朋友，19歲讀完書做了多年警察，每年加人工及跳point，現已月入 $26,000，早已買樓結婚，據說還買了部十分有型的Volkswagen Golf GTI 小型跑車，在那些大學畢業的“白領” 舊同學還在為月入$17,500(未減MPF)而每天工作得沒完沒了時，當紀律部隊的他高收入而工時短（OT補水足），因此更加識飲識食，顯得多麼自信，多麼風光，是不折不扣的人生勝利組！

於是，27- 30歲又在私人市場看不到前景的人，往往在這個關口把心一橫，決定 “認命”：

立即投考政府一切工種，其中又以紀律部隊為重點：警察，海關，入境，消防 (危險，比較冷門，無人想做英雄)等。

縱然有部分人憑自己大學學位會投考督察階級，但競爭激烈下，更多非三大畢業的人士，看著當警察「散仔」(PC) 已經坐擁 $22,000 或入境處 $20,000起薪，已經比自己$17,500的人工高一截，一於照殺。

自此，加入每年人工加幅跑贏大市以及跳point的政府大家庭，挾著公務員的穩定與光環，疊埋心水結婚買樓，然後每年去2次旅行，成功邁進中產階層。

因此，人生分水嶺，除了像陶傑在《Come on James》一文所說的DSE/ A-Level大學入學試，還有在27-30歲這個人生對 「三十而立」 似懂非懂的年齡，分別是《Come on James》是男女朋友小戀人的南柯一夢的分手，從此各奔前程。而在27-30歲考紀律部隊的，則是與少年時憧憬的 “夢想” 或 “冒險” 的終極分手，而轉而與 “現實” 拉埋天窗，走進政府安全而穩定的官僚架構，人生從此 「疊埋心水」。

人生最大的無奈，不在於窮，而在於不甘心。

有些人不甘心走進政府建制，認為自己要浪跡天涯海角去冒險；

但更多人不甘心人工低下，而更嚮往走進政府的那份平庸與安穩。

您又是這樣嗎？

除咗狗之外
咪以為其他紀律部隊好易考
依家已經大學生佔大多數

以前做狗Sargent 先最難入

由頭到尾每一段都流露出作者對現況既不甘
到最後佢終於明白自己幾咁自卑

有冇講到咁低呀 senior marketing manager得22k

十分有型的Volkswagen Golf GTI 小型跑車

垃圾文確定

Fg50k
都唔明你哋

2016年既文
好似到今日香港都仲適用
除咗少咗人考黑警

人各有志，有人為尊嚴捱窮，亦有人為錢出賣尊嚴，咁我寧願掃街都唔撚會去做狗

N年前係得22K

其實佢講嗰堆行業即使喺四五年前個人工都升得好快下
咁都俾佢講成越黎越頹

MT 人工也不過2萬多 但2年就升到4皮幾 仲未計大把空間繼續升上去 再加年年逗多差唔多1/3份糧嘅bonus
廢到要出賣人格去考狗就認啦

佢地係去到泯滅人性嘅地步
我真係17k過世都唔做狗

笑撚左

要幾廢先講得出

廢文一篇

考狗

所有紀律部隊都係一樣，不用分得那麼細

去效忠基本法

feel到想扮潮文，但出面工市價冇你講到咁低

真
為錢背叛自己價值觀
我自問做唔到

Marketing manager 起碼35k

黑警散仔25,380起薪,40k頂薪

6年後應該30k起薪

年年加通漲實會到30k,個政權要靠黑警維穩，搞白領公務員都唔會搞黑警

香港本身就由細建立緊睇錢行頭呢種思維
呢刻你會答做唔到

篇文有到講得啱
你好努力做五年、七年，甚至十年，都係得25k咁上下，你睇住堆毅進仔做黑警入職三皮嘢，你仲有冇咁嘅骨氣企得咁硬

自以為是 大把出到多過散仔 拎最低既出黎有咩意思

有 我企得好硬
無可否認錢重要
但一定要同流合污先可以賺到錢？

利申 目前30k以上
95後

香港人有邊個無經過呢個心態改變，除咗父幹撚

咁係因為你已經脫離咗篇文講嗰堆人
你grad 咗三兩年30k
你諗下有堆人做咗10年冇25k,佢地諗緊咩

都唔明cctoy屌人想去考狗做乜柒，明明做狗先揾得多，喺錢面前同人講良知

fg第一份18k

一睇就知垃圾寫
3萬都無

其實依家個市真心差

2016年

市差睇行業

笑死，大公司/Bank MT幾年都5皮啦
唔講MT都仲有big4/其他專業industry 都搵得多過做狗
成篇文d酸臭味湧哂出黎
拉

不咩甘心姐 人廢無計架
無料咪搵唔到唯有考紀律部隊

你幾歲？有穩定女朋友？

你講嗰堆都唔知有冇一成人做到

MT易入定狗易入，做到MT有幾多個

想問邊行？ 同當初係點揀點發展到咁

it人工低咪去外國搵
唔信全球咁大都搵唔到份it工啦

呢幾年好多人做IA

我yr1時個宿友畢業去咗做 做半年就acting 依家都坐正SIA 仲要佢唔洗返shift

佢話呢一兩年入既都好串 個個諗住一出班就act

佢讀乞食科英文唔好

做出面啲工根本一世都係兩萬

可以做賊，綁架共狗、打劫大貓支銀籌錢搞革命。

笑撚埋右

點會無
如果錢係大曬 個個去曬偷呃拐騙啦
咪撚合理化做紀律部隊係垃圾嘅事實

個作者同篇文都好撚廢

依家兩年就30k

我識一條賤渣以前想考後尾考唔到比人告兩張牛肉乾就變到好黃

永遠無得走
日日俾人屌
你做啦

做消防做icac又叫做狗？
自己冇料搵唔到一份好啲嘅工，就包裝成為尊嚴捱窮，唔好咁虛偽啦

講錢無用
又要俾上面屌 又要塞cream入屎眼
又要番通宵 得2xk起

cls 班狗就黎追到EO起薪
大學又唔使讀 成班垃圾毅進仔比人洗半年腦就可以攞正牌做爛仔

消防好撚多藍
出軌叫雞係基本
又番通宵
又塞cream

香港不嬲咁唔合理

icac 唔叫狗
訓咗成年？

做人與做狗

都係果句
香港就係咁現實，冇錢就攪唔掂

維穩經濟學,保到政權安全多多錢都比,環拈保到政權就財源滾滾,而呢個目標只能依賴忠心既狗隊

我冇你咁多，25-29K左右
未至於好羨慕做狗
要我出賣香港做狗搵錢，我做唔出

佢自己都做唔到啦

法律同道德係兩件事
同埋消防都係紀律部隊，唔通佢地又係垃圾
你針對嘅只係班死黑警

你呢刻高人工過黑警，但有堆人唔係
你就緊係可以口響響唔做紀律部隊/公務員

但嗰堆做咗十年都低人工過班毅進仔嘅人連希望都冇，你覺得有幾多個人仲有骨氣唔賣良心

你做醫護呢啲專科有咩企得硬唔硬, 唔做呢行有第二行你做咩

篇文講緊普通office工打工仔, 你走出黎話自己30k有咩意思

EO 5年上EO I，佢地邊追到

Big4十幾年前已經講緊三年三萬
呢篇潮文係咪三十年前？

其實搵3萬都唔係好夠洗 講到好似life goal咁做乜9

追唔到都好過好多人

做份普通工同做紀律部隊嘅人工差得幾遠
講到生存唔到咁

無OT有撚

唔會追到pt 14/15嗰堆，嗰堆已經過咗30，大家一齊加通漲點會突然追到

但有幾多個人會考到pt 14起薪嗰堆文職

講到做紀律部隊散仔好筍咁

如果唔係經濟差既時候，紀律部隊散仔根本唔係一份優差，

當經濟好返你就會後悔架啦

特別係黑警

唔係想寸
不過經濟好仲點攬炒？

咁如果你係毅進仔就唔會咁講啦
穩定得黎又有宿舍絕對比普通工好

MO表示

乜原來人生係追求錢嘅筆記
釋迦牟尼 耶穌嗰啲真係廢青

On撚9
做狗離婚率都高
識飲識食？ 比上不足嘅狗仔撚有中產品味咩

做地盤起薪都23k啦 又唔去做？
做狗日曬雨淋唔講
有花嘅當你奴隸唔講
下一代學壞率高唔講
地盤有得自己做老闆無限商機唔講
保險貴唔講
生仔無屎忽又唔講
買樓因為無時間洗錢又唔講
俾自己人陰又唔講
隨時坐監又唔講
執屍又唔講(同比做打齋 大酒店相關仲好賺)

淨係比較收入 咁佢唔去福島清廢水？
有錢過公司gm 喎

一個一個月嘅project 我個pm收50k
Freelance形式

面對現實啦
編文雖然舊
但今日都仲適用

我executive 收21k

唔知以為公屋仔執筆

揸拖頭都3 皮幾，做人定做狗自己㨂啦

有 警隊跳薪點多過其他公務員
出班已經有

成篇野都脫離現實，係咪班毅進仔寫比自己睇?

近10年經濟有好過 ?

之前睇返16,17年(話因佔中而令到當時經濟好撚差 )
上班台post 勁多人搵萬1,2蚊

高過大學生aco

吓，IT做code狗好多人30歲前都過晒30k啦喎
Support role 做專啲過30k唔係難事

咁呢個世界總有人要掃街既

睇埋機緣濟遇

I T Developer出嚟起薪已經2萬喇，做3-5年已經4-5萬了。
做🐶，咪玩喇

而且頂薪係假嘅 做得耐一定上到一級 就算無得上，有樣野叫長期服務跳薪點 可以超過頂薪 好癲

唔識咪撚學出聲拋書包啦麗戇鳩

2008次金融海嘯之後，2010開始支那經濟起飛，
基本上成個世界既經濟都係向上，Bonus都拎撚左十年啦
即使日本俾人話經濟差，經濟都係向上，只不過升得慢
中間2015年啲小股災根本唔算股災

2019年尾，疫情前25%打工仔月入30k以上，25%月入20000-29999，都仲唔計6成人住自置物業加7成供斷呢啲人

啲傻閪公務員見經濟差大半年就打晒飛機

我仲想要班朋友

都係，其實人活一世咪咁，好多野都係心態睇自己點諗，我唔信有手有腳一個人都做唔到工。
根本就係書又讀唔到，又唔學技能嘅廢柴去讀ive再去做狗
真係有夢想去外國又點？反正依家香港都無乜未來，咩行業都無發展

其實入得去多數都係唔想再努力 又知道自己出面搵唔到呢個數 香港人又真係好睇錢 有返個錢先有人尊重

3萬, thanks

同小朋友有關都有30k？！你自己開幼稚園？？

笑撚死我

我廿幾年前，第一份工， 做sales, 賣電話開始，未試過人工低過三萬。

連登仔個個有醒又叻又識捉蝗字，無五萬起薪要我信？ 我屌你啦。

講真 去外國搵萬幾仲開心過香港做狗
做人至少有尊嚴

搵兩皮幾冇哂班真心朋友，第時個仔見家長又唔敢講自己職業，識朋友又唔敢講，何必呢

咁應該去做鴨 而家做狗仲驚過比人知做鴨

咪撚玩唔hsbc retail / cmb mt衰過狗？人工做耐小小邊有得比

大學生做五六年野，有料triple fg個人工都唔出奇
唔太差都一個double
真係垃圾先考狗

因為個堆人知自己做唔到，咪咁諗囉如果自己廢柴無料又唔識個行，你都唔會諗住自己做下一個出名人物，不過人哋揾幾多錢同你講咩
寫文個個level幾高朋友圈子就係幾高，如果朋友圈子係大學專業人士個啲就唔會咁講

房屋問題先係最大問題
有樓住嘅 搵5萬同萬5都係食多食少 去歐洲同去日本嘅問題
問題而家根本租唔起又買唔起
然後屌下房屋問題又比中產狗屌廢,無用

有人唔做做狗

你講到鴨好易做咁 見過下鴨仔其實都好撚專業

每季一次由政府統計處發布的《綜合住戶統計調查按季統計報告》中，包括就業人士入息中位數，是一個重要的就業參考指標。根據最新的2019年第四季（10月至12月）數據，香港打工仔的每月就業收入中位數（不包括外籍家庭傭工）為19,000元（港元，下同），在本港經濟去年下半年開始轉差之下，比上一季仍增加了1,000元

紅字惡d?

篇野應該幾年前

係啊，有人想入去，就咁完個人生，但我覺得人得一世，趁後生試多啲唔同野

地盤狗路過，笑而不語，係工作環境差啲，好天曬落雨淋，揸住疊爛尻圖行到對腳周身傷，但起碼每個月份糧收得心安理得。

利申：坐3望4，計埋OT4到中唔係難事。

你貼入息中位數有撚用？

要有樣有身材，再識tum人

篇文個受眾應該係有degree但又冇技能唔出眾果班
醒目仔/專科根本唔洗理

真係見仁見智 個個人都有自由意志

你都識講廿幾年前喇,當時做乜撚都搵錢喇

當年係黃金賣下硬件砌下機個個都上哂岸喇

我都唔想咁，無咗個良心，你見依家入到去都係做政治工具2皮幾好幾多，不過對於廢人咪多，佢哋知自己廢永遠都唔會賺到咁嘅數

大公司manager坐底40k啦
條友唔知價鳩寫

其實一半半 大學生入左之後流失率高 因為佢哋仲有得簡 毅進唔同 知自己學歷比人低 比較聽話咁做一世

閱讀理解0分？你貼中位數有撚用？

186萬人

10,000元以下，13.3%
10,000至19,999元，38.6%

94萬 人

20,000至29,999元，20.7%

100萬人

30,000至39,999元，10%
40,000至59,999元，9.1%
60,000至79,999元，3.6%
80,000至99,999元，1.7%
100,000元或以上，3%

根本個個紀律部隊你入得去都要聽上面根本改變唔到個制度

不嬲廢就入政府嫁啦 有咩好講

IT狗繼續跑贏大市

仲有隨時扯得起,唔似得女人打開大腿就得

一個senior executive都可能有啦

可能樓主只係搵到呢個數

好撚癲 又要沖定涼 吹乾自己頭髮 洗乾淨同整返香可能有味嘅位eg. 耳仔 口氣 整到自己清清爽爽
然後又要幫沖涼or 吹頭， 準備定一堆野比個客，然後對住豬西都要主動r水吹 懶係charm咁
毒撚連女都溝唔掂，你估咁好做

利申 毒撚

咁講做隻狗仔上到3-4皮都算高收入人士啦

梗係啦 入得去 十個十個都為錢
我指選擇自己未來嘅自由姐

樓主不停貼呢篇文係咩事？
係咪諗住幫狗洗底？

做狗去幫獨裁政權殺人份狗糧係大啲，但呢個世界之所以變得越嚟越垃圾就係因應有呢班自私狗存在

但男人唔係有外在刺激都會起到？生理反應來

你咁熟嘅

你可以咁理解既
但計返啲濕鳩工作性質，人工打返個7折就差唔多（只計黑警，懲教都一半半啦）

就算要做都一定做入境海關

宜家做狗，有BNO都冇用

其實紀錄部隊頭一兩年走嘅人都唔少
最難頂係嗰種sub culture +要做一世嘅career path

都係，係人都知啦，講咩為市民服務聽到都會笑出嚟考入咪應囉，唔好懶高清道德高地咁

btw發覺打得多/講道理就無乜二毛覆我

上左年紀就唔係

其實講真當十年都仲係得萬幾蚊
係咪應該檢討下點解人地拎到二萬幾三萬
而唔係怨天尤人呢？
你都識講專科賺到 咁點解唔去試下轉行
又或者其實根本d人唔肯跳出comfort zone
唔去試下跳糟找工 你留係原本間公司年年少過5%咁加點先到目標

其實最多人走係4-10年 過左試用期考其他政府工可以帶pt跳過去

成世做過街老鼠

每過一排都有呢啲文，一係上連登問考狗好唔好
應該想營造好多人考狗，理所當然咁，正常化呢個行為等大家慢慢接受「現實」

係呀,唔似得女人18歲乜都唔識,冇服務又閪面,一樣大把人送錢洗

邊得黎咁多二毛 毒撚搵存在感 鬥氣

好明顯係啦

推先

努力搵啦 都係睇人嘅 聽講搵大幾年服務會好好
小心買球拍比人影到

我情願自殺都唔做狗

乜撚? 睇唔起冗員

做先達狗炒下iphone 4都夠上岸

跨國連鎖大企業麥當勞manager？

係 如果非三大三專科 去做其實係吸引嘅
但其實cv靚少少出去跳兩跳個世界一定大過紀律部隊
佢地啲文化思維同sub culture 都好差
飯飯都要整隊人搞自己啲黃賭毒問題

傻鳩先留係香港
三十都未去外國真係冇得救

咩劇打爛好多野，好似幾好睇，想知最後點

要覆都唔知點覆波台有個覆到嘅，一來就屌人，好低級

講到考狗好好咁

巴打心水清 過來人？
根本人工高係好表面

你講到u grad一定考到MT
每年本地mt數量夠唔夠1% u grad

可能係...

好貼地

而家個個都請支那人喇

唔想努力既人打私人工仲原地踏步 根本係自己攞黎

其實篇文講既野大致冇錯 除左人工方面

大佬呀 乜野既SMM會得2萬幾人工呀？

講緊Jardine Swire MTR 呢d
你真係唔知價架喎

講真求其一間有番少少規模既公司
M位起碼40k啦

連登成日笑鳩audit狗
Big4 m grade 都5x k

你出邊啲工一定係黃？瞓醒未？

你冇料就冇料啦，出面大把好工你做唔到咋

常識嚟喎
全部應該新聞有報㗎 但我費事搵汁
大酒店早排仲開文憑之類
記性好少少都知
睇埋機動步隊。同袍就fit哂啦

我做地盤好過做狗啦 讀criminology 嗰陣就會留意狗文化
但同理心 你有花你會點睇啲yj 仔？
狗階級觀念又重 又威權主義

成班人打飛機自我感覺良好，自己返份低人工垃圾工，就覺得自己係有道德有尊嚴，知唔知呢個世界除咗政府工，有大把高人工嘅工

其實好多大學生正正常常27-28歲至少有30k

我身邊個個都30k up, 好多又唔係3大又唔係專科

Mt 係無督察咁好賺 但文職同武職點會咁比
揸大貨車月入6皮 垃圾斗車密手嘅仲多

其實MTR AM 都4xk啦
天真以為自己搵得少，人地都唔搵得多

無錯 有好大部分人都大學畢業
就算係十幾年前入職個班
好多都係入職之後讀返大學 因為想考督察位
不過入咗去做 就有好多嘢唔敢做
就好似主題咁講 岀返嚟就無咁嘅人工
無可否認去返私人市場就係一個無料嘅人
利申: 我就係嗰個無料嘅人

垃圾mt就係比唔上督察
如果好似文中講hsbc mt前路都唔錯

唔單止錢，你個人睇野都無做政府咁窄

咩文黎 U grad 30歲先岩岩過萬？ 個作者史前生物黎？正常25都廿幾k啦

海關，懲教好多散仔都冇大學學位。
你唔知就唔好亂up。

印象中
狗而家出來好似散仔已經30,000蚊

No 我講緊起薪點
如果講career path 點同EO鬥 論資排輩都唔到班毅進狗啦
除非考沙展 如果唔係都幾難出頭

其實真係好撚多人讀完u都係做普通文職，10年8年先係2，3萬

你估真係全民專業全民IT咩

Blocked 商科Engine仔

屌你老母2016年

識人同握手都勁好撚多啦
朋友個個外國住過
個class同靠人工督數唔同
但督察上到3花其實都開始反cup
巴結有錢有勢唧人 你睇又冰又粉又元朗祠堂就知
打工打到可以犯哂法 點追？
HSBC mt 洗埋黑錢都未必追到黑驚個尾燈

佢應該識好多朋友考咗 而佢唔識唧中六畢業散無計

有人話散仔唔傾向請大學 怕走唔捱得

28碎...得2M5左右

所以佢地好撚自豪
班傻西錢多有槍權有特權

朋友做中小型公司marketing manager都27-30k

睇清楚啦傻西

其他紀律部隊都係
講到自己唔係狗咁

垃圾文
此po已完

人各有志，作者對這批受社會廣泛批評的 “毅進仔” 無任何意見，亦認為無需因一個人的學歷高低而否定其工作與價值，而本文重點也不是他們，而是後者，即第二批在27-30歲才投考紀律部隊的人。

你少咗一個發達機會，仲有60歲後呢班會好慘因為社會無工適合佢地做
消防為例退休可以做咩工？
你做餐廳起碼可以創業做老闆

我睇到呢度都笑撚左

笑撚埋右

Big4有幾難入每年都一車車咁送入去
入唔到咪下年 下年都入唔到就反省吓

連登大把人計埋bonus allowance commission月入3萬啦
有幾難啫

搵唔到3萬都唔會試香港狗賊

就算要突破comfort zone 都會去英國試

mt有幾多fg入到
仲要入到都係得廿幾三十k
同埋做得mt又點會考返散仔
係考一定考幫辦

藍領不嬲高人工過白領，但工時同輪更點都輸比白領計條鐵 中六畢業做水電地盤貨車咪得 同埋你計大學生既話 你唔計aco果班文職？ 個標題應該要set 非專科既大學生既永遠唔會月入3萬 做政府工啦 得香港先係政府工高人工過私人市場

用督察同mt比？講見識同難入程度都差好多皮啦 督察人唔笑狗都吠

岩岩見到都想話
仲要講到加拿大返黎英文好好果種
秘書仔都叫到25k啦大佬
有經驗既秘書都輕鬆過30k

佢呢篇文係咪啲社會垃圾圍爐文黎
幻想個個大學畢業一世都無30k
實際上甲級商廈既大企業office都無入過

mt難入唔係重點
重點係作者講到/以為做mt到近30歲仍然唔過30k
實在活響自己既幻想入面

事實再證明成班散仔真係以為自己高人工過9成大學生

大學畢業黎講 4-5萬先係個樽頸喎
返工身邊d同事郁d都3萬幾人工
講緊唔同department 都係咁嘅情況
無論hr it finance 都係咁
Marketing 就狗工黎，大家睇路
Admin未必要degree 唔評論

從來大學生做散仔好多都係騎牛搵馬，散仔從來target都係啲無degree嘅人，貪佢哋唔會咁易走。所以拎大學生做嗰啲工嘅糧同散仔嘅糧比係無咩意思

其實好現實
當入息中位數都唔過20k
人地入職已經27k仲要有埋housing
已經跑贏香港7成人
真係睇你點睇
但我就唔會考lo

已經max 但只係人地starting

其實食屎免費
慳好多錢

On9，狗我當你搵4萬，但無哂真朋友，人見人憎
況且10萬就話啫，4萬有U grad有幾難？

傻仔，sales從來好搵。

不過算啦，人總要為自己失敗搵籍口。你肯定唔係連登仔。

做紀律部隊真係要諗清楚，見到好多人做落唔中意又番唔到轉頭

做緊MT逗緊4皮1個月又話你知咩
成篇垃圾文係度合理化做狗有幾好私人市場有幾差，你岩聽咪去報狗囉，尊嚴姐嘛又唔可以當飯食既係咪先

篇野幾多年前

垃圾文
連登仔 FG30K

唔怪之得咁撚自大，以為三萬人工好撚多咁

Sad but true
所以應該要學下投資

香港要有錢一定係投資
打工比你3萬蚊其實都係分別不大
同埋其實個人覺得係所有政府工都overprice

雖然篇文錯漏百出
MT的確岩岩做得20-30K
但亦都加幅好快

拎狗隊老散比其實唔公平;
拎督察比，絕多數跑贏MT，頭幾年30歲前考完試都成80K
投行同樣年紀做到仆街先有機會跑贏番

好多人有重大謬誤
MT佔一年畢業生幾多? 5-10%?

剩低9成人，你估都估到有好多30歲都無乜加過人工
2萬都無又真，
吹棒狗隊人工都正常，當然，做人做狗，自己諗。
其他政府工又好撚難入，除左ACO。

幫辦易考咩，一樣要好似MT咁過5關斬6將

ACO 都過到3萬啦⋯⋯

對廢人黎講係既，我圈子正常大學畢業既收入一定好過做狗

投考黑警你永遠只有三萬

27-30？樓主要讀幾多個 deg

好似都係好多毅進，除左入境，好似好多大學生

其實而家政府公務員嘅人工
真係同私人市場離晒地....
公務員咁嘅質素
完全唔值呢個價錢...

點解 GTI 都算係有型既車種

毅進grad，真係等一條路

紀律部隊散仔下限高上限低
最低限度十年左右
你有宿舍住+35k 左右人工
你叻既儲到錢
可以一路住宿舍， 一路出面供多層樓
番工工時短
可以陪到屋企人

出面做野上限高下限低
你叻既
可能搵到十幾萬一個月
唔叻/入錯行
可能做十幾年都係30k 左右
做散仔30k 同 出面30k好唔同
因為人地解決左住既問題
但你仲要供樓/租屋住（有父幹另計）

香港其實有地方住
已經跑贏好多打工仔

officer
直頭無可比性
唔計黑警
大部份officer
入職已經4xk 人工
做5-8年升到兩粒一既話
最低人工已經8萬幾
有d fg 入去做
30歲左右已經八萬人工加頭十年有housing
當然對比連登仔
呢份人工算好低

是但啦有飯開就算

其實FG都30K UP

audit唔洗做big 4, 2nd/3rd tier 都可以3年30K連BONUS+14月糧

买了一台十分有型的丰田卡罗拉轿车👍👍

同埋想講專科既話 藍領都可以專科
不過帶返個頭盔先 有d人想唔要人工想追求穩定
咁都okay 但唔好係度羨慕/妒忌人地人工高
唔可以否認 有班人係好彩/有錢仔
但有班人真係有努力去考下cert/不停跳
如果想要人工高 我覺得都要等價交換
考狗咪用你個道德同社交黎換囉

識人做咗5年 25k
自己做咗一年幾 最公司最低職位都差不多20k

30k真係咗難？

應該係教書/補習

視乎行業同職業

細個第一份工係part time 一星期返三日幫廠包裝 4000幾一個月。

第二年16歲去左做救生員 要父母陪同簽合約 人工好記得11115，好多時有得加更，出黎人工會有萬三，再加埋教水或者做私家池，兩萬多少少都會有。

講緊20年前一個16歲既靚仔收入非常可觀。

又可以識女仔

入去最撚難頂係對班廢人人渣
個個入到去 書又讀唔成，平時操守差 仲以自我良好

正常人入去對住呢班人，吞槍自殺會係自己

Related to 政府岀梁嗰班都好高人工

如果佢自己冇怨點解同你有分別
咁點解要怪人唔跳槽
有d人成日用自己果套套入去人地度

家陣做其他野?

真，你身邊既人個個都ive grad asso grad你點會知原來大學生fg係可以好有前途。唔好話做mt，big4 audit做5年起碼有40k，跳糟起碼加3成人工，入唔到big4去second tier 5年都差唔多30k，當你defer都只係29歲。

呢啲野你無讀過大學，係無可能知，大學生可能第一年人工低，但係贏在加薪幅度。仲要散仔有頂薪，大學生無，當你25歲開始返工65歲退休，22-30歲呢8年只係其中5份之一，之後既加薪幅度會比散仔低？

On9, 咪撚比呢D呃，根本30k好撚易 當然唔係講緊起薪，但好多u grad做4-5 年點都有

私人公司好ge仲有13 個月同B仔，屌打垃圾政府工，做狗只係起薪高贏頭個幾年 唔好同我講AO EO，你有料做到呢d位，出面私人市場唔會差得去邊

講個秘密你知
就係三萬隻狗中已經有一班黃絲響裡面做緊野

可能我打得唔好
我唔係話果個人可以怪邊個
我係話有d人做左好耐但又妒忌其他人人工高
職位高既人
但自己又唔去行動既人
可以怪邊個

永遠都有呢d 日日同人鬥人工既文
你做邊份工其實都係接受左套package 架啦
做audit工時長，做狗你要預左冇左好多朋友，做ACO / 政府clerk 你冇path ，做傳媒廣告你有滿足感但人工低
Even做MT / 專業人士 如果人到中年都升唔上去管理層其實都好濕滯

月入兩萬六就已買樓有跑車
佢做鴨定老婆做雞

家陣 走左，去左外國，得閒渣下uber 冇乜野做

uber 家陣好似都受疫情影響

繼續吹，個個連登仔fg都50k架啦

井底蛙咪覺得乜都係吹囉
講緊篇文踩哂私人工司人工低，話比你知大把行業可以好過做狗又話唔係個個都做到

OK，MT難入咪唔講
淨係講會計big4一年夾埋請500-800人，做幾年都3-40k又話吹，就算2nd tier都唔差會有30k

如果各行各業好少少既公司都入唔到咁就證明你個人夠廢囉，得啦得啦返去做狗啦loser

根本一堆連大學畢業學歷都無既人係到吹水，鬼唔知中6畢業/i大畢業好難30k 咩

事實上本地大學畢業生，畢業10年都未有30k既廢柴本身就係異類。

生活圈子係廢柴圈，根本唔代表全世界

數據唔會講大話

其實香港本身正常大學畢業已經係社會上最top 10%。

一班連大學都未讀過人就成日話讀大學無用，又笑鳩大學生起薪底

鬼唔知阿媽係女人，你講呢堆野無用架，你自己做到先講啦

理性討論就話人做狗，仲話自己係MT，一早都話你吹水架啦

令你失望，我唔係紀律部隊

理性討論=繼續吹，個個連登仔fg都50k架啦
笑大人個口

成日用起薪低過譚仔阿姐恥笑 ugrad，成班井底蛙短視到 就算唔講MT，Ugrad 三至五年上30k 根本好易，叻d ge 4-50都大有人在

當然你u grad on99 走去做admin呢d阿豬阿狗都做得ge就唔怪得人

因為你真係吹緊水呀嘛大佬

好多人入錯行中伏唔識走返出黎
個世界觀會俾第一份工影響左
例如入左NGO 覺得30k 已經好撚勁
有啲人會想走返出黎但個CV 已經花左
有啲人會呃自己連登班人講咩big4 係吹水大會
所以第一份工好撚緊要

上面條友真係好撚柒乜都話吹水

u grad 做幾年30k 真係唔難
- 8大正常科（3大任何科/8大 非文化藝術類）
- 英文ok (寫得出已經ok, 可以講到一舊舊）
- 第一份工已經有plan 過自己career (e.g. 八下果行做落去人工幾高）

當然香港u grad 好似得20%，符合晒以上條件可能得返10%

30K 好難咩？ 是但一份致府工都30K啦

終於有正常人講野 連登睇得多真係睇壞腦

30K好少姐
我識啲朋友畢業第一個月開始 已經每月儲緊30k 啦

老婆教書
第一個月已經35K

兩個加埋60K up
買車買樓 其實唔難

仲未計買股票 年年10% up

fg 50k. 廢柴先做狗

原來你理解能力真係有問題，上面條友邊有乜都話吹水，係剩係話緊你話自己MT 4皮野吹水咋

佢幾年前既30k 呢幾年人工加幅咁高
所以唔適用啦

偽進狗喺咪覺得22k 起薪好把炮

利申：fg已經30k

有人唔做 做狗？
死左仲要落地獄
成為家醜 自己諗

一個就算美孚新邨咁舊嘅屋邨，有幾多個業主係做紀律部隊或者狗？

呢排退休啲狗都重係搞緊返大灣區買樓咋。

上面果條友仲係到寸人吹水仲鬥氣話fg個個50k
根本咁講既人肯定自己圈子都唔識幾個大學生

垃圾 , 幾無大志先做政府工, 仲要係做黑狗
利申: 月入過十萬

讀返大學
小學嘅大學部？

冇可能，senior 冇30K? 酒樓部長都20幾K啦，冇係香港做過野？

其實u grad + 英文唔錯
只要你有心，唔需要專科既office工都好易過30k

點解一定要講英文唔錯，
因為要對應番文中ff個加拿大回流經理既例子
如果你英文好差/本地非8大etc就唔同講法，但呢一群都唔係作者想compare既sample group
作者係講到咩u grad都係低收入，包括做mt

有咩可能30月入唔過20000

我洗撚prove比你睇咩，你呢d廢柴咪慢慢生活係自己個世界入面囉仲未收到政府offer咩？加油

無人話過易考 兩樣都難考
老實講 入到嘅能力都有返咁上下

你唔prove比我睇唔緊要，明架啦，prove唔到自己係呀嘛

垃圾文
事實係出面啲人好撚高人工, 有啲仲要高到嚇死人
Manager講緊40k - 100k 都有
而正正係呢班人托住樓市, 樓市先可以企到咁穩
屌你, 香港人工扣埋稅係世界上最易搵錢既地方之一
(當然,要供樓租樓就另計)

講到尾 都係紀律部隊人工高
出賣良心 冇所謂啦
完全唔明點解啲黃豬可以接受到同紀律部隊做fd

見到大學畢業 加 IT 已經唔洗睇落去
27歲都冇3萬？笑死人咩

做人做狗自己揀

係
有比較
變左個個人都撲去做政府工......

股票年年10%up
巴菲特都要請教你

一個人其實可以有好多目標，做狗只不過係條易行嘅仆街路

me 27歲嗰時無3萬，但28歲嗰時8萬

每個香港人都係咁

巴菲特係年年20% up